<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>FC Productions</title>
        <link>undefined</link>
        <description>FC Productions, videaste droniste FPV en France</description>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 16:32:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <image>
            <title>FC Productions</title>
            <url>https://fcprods55.surge.sh/favicon.ico</url>
            <link>undefined</link>
        </image>
        <copyright>All rights reserved 2022</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[Drone FPV & drone classique : quelles différences ?]]></title>
            <link>undefined/articles/difference-drone</link>
            <guid>undefined/articles/difference-drone</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Voyons ensemble les différences majeures entre les deux types de drone que j'utilise: FPV & classique. Les deux drones permettent d'avoir des vidéos aériennes mais complètement différente l'une de l'autre.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Dans cet article, je vais vous montrer les différences et quel drone choisir pour un éventuel tournage.</p>
<p>Les machines que j&#x27;utilise sont des <strong>drones FPV</strong> ainsi que des <strong>drones classiques stabilisés</strong> type Mavic.</p>
<h2>✧ Déjà qu&#x27;est ce qu&#x27;un drone FPV ?</h2>
<p>Tout d&#x27;abord, FPV signifie &quot;<strong>First Person View</strong>&quot; en français &quot;Vue à la première personne&quot; (oui c&#x27;est toujours plus beau en anglais..)</p>
<p>Ce genre de drone se pilote donc avec un <strong>masque placé devant les yeux</strong> permettant de le piloter tout en profitant d&#x27;une <strong>réelle expérience immersive</strong>.
Grâce à la caméra embarquée positionnée sur le drone, j&#x27;ai les vues aériennes en direct comme si je me trouvais dans le drone.</p>
<p>Le comportement du drone FPV est tout différent que des drones stabilisés. Ces machines n&#x27;auront <strong>aucune stabilisation</strong> ainsi que de <strong>capteur d&#x27;arrêt</strong>.
Un peu plus dangereux si on perd le drone dans la nature mais donc on peut avoir plus de <strong>marge de manoeuvre</strong> vu qu&#x27;un système intérieur ne peut nous arrêter.</p>
<p>Piloter un drone FPV <strong>nécessite de grandes expériences</strong>, c&#x27;est pourquoi je possède des <strong>centaines d&#x27;heure sur simulateur PC</strong>, permettant d&#x27;effectuer des <strong>vols fictifs</strong> en ayant quasi les mêmes sensations.</p>
<p>Les drones FPV peuvent aller à plus de <strong>200km/h</strong> (très rapide, s&#x27;il y a une course poursuite et qu&#x27;il faut la filmer)</p>
<p>Une batterie de drone FPV <strong>se consomme beaucoup plus rapidement</strong> qu&#x27;une batterie de drone classique.</p>
<p>Avec cette vue procurée grâce au masque ainsi que le comportement du drone, on peut obtenir des images <strong>dynamiques</strong> et <strong>créatives</strong>.</p>
<p>Sans oublier l&#x27;<strong>adrénaline</strong> que procure dès que je mets le masque pour décoller. Plus le sujet est <strong>compliqué à filmer</strong>, plus l&#x27;<strong>adrénaline</strong> et la <strong>concentration augmentent</strong>.</p>
<h2>✧ Qu&#x27;est-ce que c&#x27;est qu&#x27;un drone stabilisé ?</h2>
<p>Un <strong>drone stabilisé</strong> peut accomplir des <strong>performances impressionnantes</strong> en plein air et justement sa spécificité permet d’avoir le contrôle total afin de l’<strong>empêcher de partir</strong> dans toutes les directions une fois en vol.</p>
<p>Plus généralement, c&#x27;est un type de <strong>drone piloté à vue directe</strong>.</p>
<p>Comme son nom l’indique, ce mode de pilotage implique que à <strong>ne pas quitter des yeux</strong> le drone.
Par conséquent, il faut déterminer la <strong>trajectoire</strong> et l’<strong>altitude</strong> du drone, et <strong>contrôler sa distance</strong> vis-à-vis des obstacles et du sol.</p>
<p>Contrairement au FPV, là j&#x27;utilise un <strong>écran externe</strong> pour avoir le <strong>retour vidéo</strong>. Donc sans immersion totale.</p>
<p>Néanmoins, les drones stabilisés <strong>restent très important</strong> lors d&#x27;une production.
On peut obtenir des images <strong>plus calmes</strong> permettant de mieux apprécier le moment sans avoir trop de mouvement.</p>
<p>Un drone stabilisé peut en moyen aller jusqu&#x27;à <strong>60km/h</strong> et possède une <strong>grande autonomie</strong>, contrairement au FPV.</p>
<p>Son pilotage est <strong>plus ou moins facile</strong> et plus <strong>tranquille</strong>. <em>(En tout cas c&#x27;est sûr que c&#x27;est plus simple que le FPV)</em></p>
<h2>✧ Les choses non réalisable en drone stabilisé:</h2>
<p>Les <strong>différences d&#x27;usage</strong> met un gros écart entre les deux drones. Comme par exemple:</p>
<ul>
<li>Réaliser des plans à <strong>haute vitesse au ras du sol, de l&#x27;eau</strong></li>
<li><strong>Suivre</strong> des véhicules</li>
<li>Passer entre des <strong>obstacles</strong></li>
<li>S&#x27;<strong>approcher</strong> au maximum des personnes</li>
<li>Dynamiser avec des <strong>manoeuvres accrobatiques</strong> <em>(dive, flip...)</em></li>
</ul>
<strong><p>Donc voilà ! Là vous savez les grandes différences entre un FPV et un drone
stabilisé. Pas d&#x27;inquétude, on utilise les deux chez FC Productions pour
répondre à tous les beoins :D</p></strong>]]></content:encoded>
            <author>contact@fcproductions.fr (FC Productions)</author>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La durée idéale pour ma vidéo]]></title>
            <link>undefined/articles/duree-ideale</link>
            <guid>undefined/articles/duree-ideale</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Une vidéo peut durée entre 5 et 3943 secondes, c'est pourquoi des formats sont mit en place pour justement faire son choix et ne pas ennuyer le spectateur pour le maintenir le maximum possible.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Question récurrente de savoir quelle est la <strong>durée optimale</strong> d’une vidéo.</p>
<p>Il n’existe pas de réponse toute faite à cette question, simplement des <strong>options à prendre en compte</strong> lorsqu’il s’agit de démarrer un projet vidéo.</p>
<h2>✧ Le type de vidéo en production</h2>
<p>Des fois, c&#x27;est une <strong>vidéo commerciale</strong>, des fois une <strong>vidéo récapitulatif d&#x27;un évènement</strong>, des fois un <strong>réel pour Instagram</strong> ou bien carrement autre format..
Chaque format a une <strong>durée différente</strong>. Un réel Instagram sera <strong>beaucoup moins long</strong> qu&#x27;un récapitulatif d&#x27;un mariage par exemple.</p>
<h2>✧ La captivité de l’audience</h2>
<p>Le type de vidéo choisit correspond aussi à l&#x27;<strong>audience</strong> à qui la vidéo est adressée.</p>
<p>Des vidéos diffusées en présentiel (durant un événement, en rendez-vous…) personne n’aura envie de <strong>perdre son temps et de s’ennuyer</strong> devant une vidéo.</p>
<h2>✧ 90 secondes - Format moyen</h2>
<p>Mais pourquoi 90 secondes ? C’est la <strong>durée optimale</strong> définie par des scientifiques pour <strong>retenir l’attention du spectateur</strong>. Passé cette durée le <strong>pic d’attention s’effondre</strong>.
Et je peux bien le voir en regardant les statistiques de mes vidéos Youtube.</p>
<p>En bref, <strong>90 secondes c’est suffisamment long pour dire ce qu’on a à dire mais pas trop non plus pour ne pas ennuyer le spectateur</strong>.</p>
<h2>✧ 45 secondes, le teasing</h2>
<p>L’approche évolue : <strong>plus publicitaire</strong>. Le <strong>45 secondes</strong>, c’est le mi-chemin entre le 20 secondes pub dynamique et la vidéo moyennement longue.</p>
<p>L’enjeu ici : <strong>en dire moins mais réussir à placer les bons plans pour bien former la vidéo</strong>.</p>
<h2>✧ 15 secondes, les reels/storys</h2>
<p>Comme on peut le voir, des <strong>formats de vidéos de plus en plus courts</strong> sont apparus.
Le format <strong>reel</strong> ou <strong>story</strong> par exemple et ses 15 secondes maximum. Les utilisateurs ont donc pris l’<strong>habitude de swiper de contenu en contenu</strong>, leur attention est de plus en plus <strong>difficile à capter</strong>.
Cela veut aussi dire qu’il sera plus difficile pour vous de sortir du lot, c&#x27;est là que justement les <strong>effets spéciaux</strong> permettent d&#x27;ajouter du peps qui fait <strong>sortir de l&#x27;ordinaire et maintenir l&#x27;attention du spectateur</strong> un peu plus longtemps.</p>
<h2>✧ Conclusion : faire plus court mais plus efficace ?</h2>
<p>Dans la plupart des cas, le spectateur n’a pas besoin de connaître toute votre offre dans le détail. Il suffit de lui donner goût pour ensuite le rediriger vers justement votre projet.</p>
<p>Il faudra faire le <strong>tri dans les informations à présenter</strong>, prendre l&#x27;<strong>essentiel</strong> et le plus <strong>important</strong>. Cela fait partie de mon job : prendre le nécessaire sur ce qu’il faut présenter en priorité.</p>
<p>Dans mon cas de production, <strong>je me dirige souvent au format moyen pour une vidéo à rendre à un client et format réel pour le contenus de ma page</strong>.</p>]]></content:encoded>
            <author>contact@fcproductions.fr (FC Productions)</author>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déroulement d'un tournage]]></title>
            <link>undefined/articles/deroulement-tournage</link>
            <guid>undefined/articles/deroulement-tournage</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Je vous explique le déroulement d'un tournage de A à Z. En passant des demandes du client, de la conception jusqu'à la vidéo rendue avec le post production ect...]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Dans cet article, je vais vous ramener dans le <strong>monde merveilleux de la production audiovisuelle</strong>.</p>
<p>Bien entendu, il ne s’agit pas d’une méthodologie universelle, bien au contraire. Il s’agit seulement d’une méthodologie <strong>adaptée à ma façon de travailler </strong>et aux formats que je produis.</p>
<h2>✧ La demande du client !</h2>
<p>L&#x27;une des étapes <strong>les plus importantes</strong>, avant de pouvoir faire quoi que ce soit, il faut <strong>comprendre le concept</strong> pour la vidéo du client.</p>
<p>Que voulez-vous <strong>accomplir</strong> avec la vidéo ? Quel est le <strong>public ciblé</strong> ? Quel <strong>message</strong> faire passer ? La vidéo passera sur <strong>YouTube</strong>, à la <strong>télé</strong>, sur les <strong>réseaux sociaux</strong>?</p>
<p>Sans cette première étape, il y&#x27;a le <strong>risque de créer</strong> une vidéo qui <strong>ne parvient pas à parler au public et à atteindre nos objectifs marketings</strong>.</p>
<h2>✧ Une petite modif de grandes conséquences</h2>
<p>Ce qu’il ne faut pas faire.
Un exemple, qui arrive réellement souvent :</p>
<p>Vendredi 18h, FC Productions s’apprête à fermer ses logiciels de montage avec le sentiment du devoir accompli, il vient d’envoyer une version (quasi) définitive à son client.</p>
<p>Quand soudain, dans la boite mail :</p>
<em><p>« Merci pour cette version. La vidéo est très sympa mais on aimerait bien
modifier la voix off : cette phrase… et puis aussi un peu celle-là aussi… ah !
et un bout de celle-ci aussi. Et surtout bon week-end… hein ! »</p></em>
<p>Ou bien le fait de <strong>changer une musique de fond</strong> alors qu&#x27;elle était déjà validée par les deux côtés.</p>
<p>Alors certes, il y a peut-être <strong>« que deux phrases »</strong> à modifier et une musique à remplacer, mais cela sous-entend qu’il faut :</p>
<p>Il faudra probablement <strong>recaler le montage avec la nouvelle musique</strong> car modifier les <strong>points de syncronisation</strong> changent le rythme de vidéo, il faudra également revoir les <strong>effets sonores</strong> car ils <strong>ne correspondront plus</strong> aux actions à l’écran…</p>
<p>C’est sans compter les <strong>allers-retours entre les nombreux logiciels</strong> que j&#x27;utilise.</p>
<p>Mon conseil : <strong>Prenez le temps de valider</strong>, c’est important. <strong>C’est du temps gagné pour tout le monde</strong>.</p>
<p>Le processus de fabrication d’une vidéo se divise en <strong>2 grandes étapes</strong> : la <strong>production</strong> et la <strong>post-production</strong>.</p>
<h2>🔰 Étape 1 : la production</h2>
<p><strong>L’étape de production</strong> correspond au <strong>tournage</strong>.
Loin de nous l’idée de rentrer dans le détail de comment se passe un tournage.</p>
<p>Grosso modo, <strong>planifier un script</strong>, penser aux <strong>découpes de plans</strong>, planifier éventuellement un <strong>storyboard </strong>et finalement utiliser des <strong>appareils</strong> (drones, cameras, stabilisateur, gopro..) pour récolter des images par rapport au projet vidéo.</p>
<p>Par la suite, tous les extraits se retrouvent dans un dossier regroupant par catégorie et arrive <strong>l&#x27;étape de la post-production</strong>.</p>
<h2>🔰 Étape 2 : la post-production</h2>
<p>Cette étape est <strong>ma partie préferée</strong>. Regrouper tous les plans filmés pour les emboiter comme des legos.</p>
<p>Dans cette étape, c&#x27;est surtout la <strong>créativité</strong> qui rentre en jeu.</p>
<h2>✧ Le tri !</h2>
<p>C&#x27;est l&#x27;une des procédures qui est la plus chiante mais elle est essentielle pour <strong>accélerer </strong>son travail et de façon <strong>optimale</strong>.
Elle permet de déjà <strong>imaginer des éventuelles transitions</strong> en analysant rapidement tous les plans qui passent sous la main.</p>
<p>Elle prend généralement la durée totale de <strong>2-3 fois de tous les plans filmés</strong> <em>(oui, c&#x27;est long, très long)</em>.</p>
<h2>✧ Le montage image</h2>
<p>Là, commence l&#x27;étape <strong>fun</strong> et <strong>créative</strong>. Je <strong>découpe</strong> les séquences et on les met <strong>bout à bout</strong>. Incroyable non ?
Puis, une fois cette étape terminée, arrive les<strong> effets spéciaux</strong> pour ajouter du peps à la vidéo !</p>
<h2>✧ Les effets visuels FX</h2>
<p>C’est vrai qu’on peut faire pas mal de choses en <strong>post-prod</strong> : stabiliser un plan, faire du texte tracking, gommer une tache sur l’objectif, faire exploser un hélicoptère sur un soleil.. Pour s’assurer que ce qu’on a dans la tête fonctionne vraiment, nous faisons des<strong> essais, beaucoup d&#x27;essais</strong>.</p>
<h2>✧ Montage son &amp; sound design SFX</h2>
<p>Le <strong>sound design</strong>, c’est un peu comme des épices, cela donne aussi du peps à la vidéo. J&#x27;ajoute des <strong>effets sonores</strong> dans la vidéo pour faire un effet plus réaliste de ce qu&#x27;on trouve sur l&#x27;écran, j&#x27;équilibre le tout avec la musique..</p>
<p>Pour les <strong>musiques</strong> ainsi que pour les <strong>bruitages</strong>, j&#x27;utilise des <strong>licenses payantes</strong> de tous les audios qui sont dans le projet.
Ça permet éventuellement d&#x27;<strong>éviter les problèmes de droits d&#x27;auteurs</strong>, surtout lorsque la vidéo sortira sur des chaînes TV par exemple.</p>
<h2>✧ Étalonnage</h2>
<p>Je filme tout le temps en <strong>profil d&#x27;image &quot;flat&quot;</strong> <em>(couleurs un peu fades sans retouche)</em>, permettant d&#x27;avoir plus de <strong>détails de couleur</strong>. Cela me facilite et donne une <strong>meilleure qualité pour modifier et retoucher</strong> les couleurs en post-production.</p>
<p>Je possède également des <strong>ressources de luts payantes</strong> me facilitant le travail tout en restant performant.</p>
<strong><p>Et voilà, à la fin j&#x27;obtiens une vidéo bien étalonné avec des jolies couleurs
qui claquent.</p></strong>]]></content:encoded>
            <author>contact@fcproductions.fr (FC Productions)</author>
        </item>
    </channel>
</rss>